支持香港既大陸同胞表示用"韭菜"好過"支那"

轉自品蔥

中共花協日前突然號召中國人投票選“國花”，疑似為中共建政70週年的到來活躍氣氛。不料在網絡上的選花投票中，“韭菜花”意外獲得最高投票數。由於韭菜具有生命力頑強，被人收割後很快又生長出來的特點，一直被中國股民和許多普通底層民眾引以自況，寓意自己在任人宰割的絕境中頑強求生之意。因此輿論認為，如今中國民眾把韭菜花選為“國花”，暗含著黑色幽默式的諷刺意味。

就在許多網友紛紛發表自己對票選國花的看法時，也有許多網友自行發起有關“國花”的投票活動，各種候選花卉應有盡有。在某財經網站平台發起的“國花”投票活動中，網友可以自由推薦選擇的“國花”，不料最後得票最高的竟然是“韭菜花”。這個結果讓眾網友感慨萬千。

眾所周知，韭菜因為具有生命力超級頑強，被人收割之後，只要不拔出根子，就會迅速重新生長起來。因此廣大中國股民和處於社會底層的普通民眾，常常用“韭菜”來自嘲，寓意著即使被人壓榨宰割，仍然會頑強求生。

在中國大陸的網絡用語中，韭菜常常被用來指代那些把自己好不容易積攢下的積蓄投入股市的散戶股民，他們總是抱著僥倖心理，指望能在股市上獲得一點盈利，卻常常遭那些暗中操縱股市的“莊家”們惡意“收割”而血本無歸。但散戶們不死心，不甘心，往往買了套，套了割，割了買，反反复复，恰如被人“割韭菜“一般周而復始。

現在，“割韭菜”的寓意已經大大擴展，所有在中國大陸中共體制下被政府欺壓，宰割的民眾，都屬於“割韭菜”之列。因此，中國網友把“韭菜花”選為中國的“國花“，有輿論認為這是一種黑色幽默式的自嘲或反諷。

割韭菜

佢地會自稱韭菜
但唔會自稱支那

我同你同步開左post
幫你輕輕一PISH

韭菜
粉蛆

佢地個國父都叫自己做支那

孫中山寫給日本首相大隈重信的信件中，以「支那」稱呼中國。

我地都係尊重番佢地支那國父, 先叫佢地做支那

Push

直頭九兩菜

唔好意思，不如試下呢個idea點樣

大陸人對反攻大陸的建議